背脊啲瘡有冇辦法根治

背脊啲瘡已經困擾咗我好多年
又大粒又痛
最近決心想搞搞佢
於是買咗曼秀雷敦嘅背脊暗瘡噴霧
每日沖完涼之後噴一噴
再用爽身粉搽下
啲瘡確實係好快就謝咗
但新嘅瘡好快又繼續生
其實有冇辦法可以根治
睇中醫針灸有無用

用岳飛個方法 用完包斷尾

Ok.

你平時係咪唔係好夠訓？

腸胃查，搵中醫搞搞同戒下口啦。

我自己用番梘沖涼，基本上冇再有過新瘡

係咪夏天特別嚴重，平時係大汗撚？
如果係可以試下個d 月桂油阿勒頗手工皂，啡色一大舊入面綠色個d。
我之前都係咁生到一粒粒又發炎會腫，
我條女唔知去邊買舊30％番黎日日沖涼幫我整到起哂泡係背到10分鍾先沖水
又真係冇哂喎，你可以試試。
但你問我男人老狗要自己整就真係好麻煩

其實我都算係瞓好多嘅人 而且都算早瞓

咩牌子 我最近都轉咗番梘但好似冇乜用

我係咩季節都係咁而且好少好大汗嘅人嚟

我都有同樣煩惱

真係好煩好核突 都唔敢去沙灘玩

用緊呢隻大陸牌，用完feel都背脊乾爽咗，唔似以前咁油，不過沖完涼會有啲硫磺味

係咪長頭髮洗完頭唔吹乾咁？我果時就係咁，之後剪短頭髮就好返

我都有諗過關唔關事 所以我已經剪咗短頭髮大半年但都係無改善過

無見過呢隻喎 係邊到可以買到
我用緊一個friend係菲律賓帶返嚟嘅番梘手信 都feel到乾爽啲但都仲係出緊瘡所以好煩

想去背脊印 有冇人有介紹

香港唔知有冇得買，可能要淘寶
我喺大陸有親戚幫手買

背脊印我用緊innisfree個袪印膏 但只係搽咗兩三日未知work唔work 用多一排再話你知

但有硫磺味都幾臭

係咪成日太夜沖涼 沖完即刻上床訓教啊？
要早d沖 散下熱散下濕氣 唔好up住up住

a酸 完

我初頭用嗰陣覺得好臭（可能因為嗰陣冬天，沖完涼著好多衫，啲味難散啲），而家用咗一排已經完全唔覺有臭味

你講到咁嚴重既話
上面所有回覆都係廢
只有a酸幫到你

應該好易出油? 特別係上半部份?
有無唔著衫訓? 床單幾時換一次?
沖涼溫度 次數?

又唔係喎 而且我而家已經更加注意 沖完涼一定會抹到好乾先著衫

同埋一定要吹乾個頭

信不信由你
我由細到大 頭瘡 背瘡 面既暗瘡
都係一食A酸全部無晒
幾年前食過一個療程
今年返發 食返 而家第4個月
已經唔再出石頭瘡

晒鳩氣啦

真係無試過依個方法 真係可以試試

其實油就唔係好油嘅 床單都算勤換嘅 一星期換一次 但沖涼就中意沖好熱嘅熱水涼 一日沖一次

係咪唔好沖咁熱好啲？

如果真係好嚴重既話
唔洗諗 去睇
一個月藥都唔洗1000蚊
好過你買乜買物 做個針灸又三幾百 最後又係無用

試下哩個囉～

沖涼用硫磺皂洗背脊
平平地國貨公司都有得賣，$7
最出名應該係上海硫磺皂

不過唔知係咪每個人都適合
你可以用嚟洗下手測試下先
上網應該都有唔少Comment

原來上面有巴絲講咗
荃灣新中聯國貨有賣
淘寶天貓超市都有，可以直送香港

過來人路過
自己食親老麥薯條一定會爆瘡
以前中學時心口同背脊都會kepp住爆，後尾唔知係出到黎做地盤出多左汗關係定沖涼洗頭時dum低頭洗關係，自此冇乜點生啦
不過仲有好多油脂豆
利申：試過好多天然松焦油沐浴露同

可以分享下邊隻

個人經驗係：

1.勤沖涼[基本]
2.勤換床單/睡衣[基本]
3.轉用無油番梘沖涼
4.轉用花王洗頭水
5.戒護髮素髮尾油
6.少飲奶類[視乎體質]
7.搽果酸[視乎需要]

原本背脊心口都係生唔停，冬天仲要多過夏天
後尾聽台灣個陳皮醫師（輕鬆美膚）講
開始改用普通番梘（johnson/松焦油/滴露都試過）沖涼，效果好微
後來去台灣旅行見有賣陳皮推介嘅美國 IVORY 皂，
洗完比較乾，暗瘡的確少咗但都係會 keep 住生

就算用埋陳皮自己出嘅背部果酸都係斷唔到尾
都係會 keep 住同時生幾粒+有印

後來把心一橫戒用所有植萃洗髮露同護髮素髮尾油
改用花王洗頭水
呢隻洗頭水好乾但成分夠簡單
陳皮另外推薦倍健油性頭皮洗髮露就冇咁乾但好貴
髮質前所未有地乾旱
但我堅持咗一排
Roommate 都驚覺我冇曬暗瘡同印

而家只有唔沖涼 偷用護髮素或者飲奶多先會生一兩粒

屌 r緊個陣突然見到依個post

兩隻都係平嘢
但係香港得好少藥房有得賣
太子深水埗 d 舊藥房比較大機會見到
搵唔到應該都有好多替代品
只係我懶得轉用其他

果酸我覺得 optional 所以不 hardsell 了
應該是但一隻都 ok 嘅

巴打都有
會生粒粒成個背
有時仲會爆毒瘡
跟左廿年咩時候都有

屁股生好多瘡，我覺得應該係工作關系坐得多
想有個白滑屁股呀

唔好意思洗頭水有無張清少少既圖
想試下search

花工乜逸?

花王飛逸清爽洗髮露

一停會唔會爆返

認真答你
我個人經驗就係去曬太陽,我本來成個上背都生咗好多粒粒,之後我去游水唔記得搽防曬,一次曬傷甩完皮即刻好翻嗮,到而家差唔多兩個月都無翻炒

d印呢

剛剛甩完皮仲有啲一噠噠唔同顏色,到而家啲膚色已經一致翻嗮

用啲無添加沐浴露好好多。而家冇再生，但係有一粒謝咗嘅石頭瘡咁唔知點搞 有冇人知

無圖咪撚開post

唔只背脊有，連手臂大腿小腿都有
keep 住生，搞到成身都係印核突死

體諒下啦
好慘

加油
我之前都成塊臉爛唒
都係過來人
我靠食A酸好返
如果背脊有可以試下多d換衫換床單
沖完涼抹乾d，唔會積住積住

朋友推薦我用呢隻番梘 話好好用
800円＋稅 如果去日本玩嘅可以試下
（log on都有，但貴啲）

用緊for back番梘
用咗一個月左右就少生咗好多暗瘡
Log on都有得買 幾十蚊左右（我係上日本樂天買嘅 個陣唔知香港都有 ）
佢重有出噴霧 不過我冇試過

試下用毛穴撫子嘅bathing soap $100有找

用緊 好似唔太有用

睇中醫喇 通常都係熱毒野
食清d戒口應該改善到

直接D唔好哂時間，食A酸
我食左一個月已經冇哂

半年療程

我都有小小背瘡，但係唔算嚴重，食緊A酸第2個月已經全部冇曬 好神奇，但係其他位又好似冇咩效咁

利申：超級大汗撚

你好小事啫，我全盛時期連條撚都生瘡

咁多人推介衛生用品？揸幾多，洗幾乾淨都無用。
食少啲肉，食得清淡啲，半年後自動好。

改善體質
我信中醫

中醫對醫暗瘡真係廢 信我

去曬下太陽

本木序d 手工梘 唔錯的 冇化學成份

我都生晒喺背上半面近膊頭位 😵上面話食清d我已經食好清

唔著衫幾個月

屁股上面都係 好核突

用緊依隻

你睇曬咁多個中醫啦咩
你睇個個廢啫

想知點去印

中醫不嬲主要只係調理身體
根治問題從來都只有西醫做到
請教閣下又有睇咩名醫 中醫真係唔太識 因為神棍太多 西醫就識唔少
呀 仲要 我睇病 都仲要睇晒咁多個中醫 會唔會覺得自己好晒時間 明明有西醫唔睇 要晒咁多時間去搵「岩自己」既中醫

無出瘡就曬下太陽啦

乜野改善體質 笑死我 人地問你點根治
西醫就答到你點根治喇 中醫咪講埋一堆咩火咩虛咩弱
睇撚左357年結果乜都改善唔到

少食煎炸，早d訓，明色隻美顏皂有d用

我係唔會曬傷嘅體質
以前無保護皮膚嘅概念 所以去游水都唔會搽防曬
但都無試過甩皮 連曬紅都無試過

其實我係係中醫診所做緊打雜 問咁咗個同我fd啲嘅醫師係都話係熱毒 其實我都係因為有員工優惠所以想係間診所到做埋針灸
但其實我食嘢都算清 係間唔中食下熱氣嘢但通常因為慳錢而食屋企飯
而且我係早瞓嘅人 12點左右就上床瞓覺

巴打打唔打到飛機阿嗰陣？

試下唔戴bra訓覺

我都係第一次聽根治靠西醫 不嬲西醫都係治標唔治本 華夏何樹勛醫師好勁不過好惡 唔介紹我間公司啲醫師了 驚自爆

我係得冬天先會戴bra瞓

上面叫人曬太陽既咪鬼靠害 暗瘡印會吸收陽光既紫外線，到時個印會愈黎愈深色，就算好返左個印留係度要半年以上先會淡

生喺明朝 朱元璋會請你食燒鵝

我都痛背瘡問題困擾左好耐
明明生活習慣良好 邊度都唔生靜係背生
上年「的」起心肝試左好多野終於搞好
而家得番印 無再生啦
皂我用過好多隻
日本竹炭皂 - 完完全全無用 唔洗試
土耳其橄欖油皂 - 無用+貴
泰國竹生皂 - 有啲用+超平5蚊港紙
各地手工皂 - 都叫有用 間唔中有啲細粒粒
日本毛穴撫子皂 - 超有用！但真係幾貴
澳洲sheep - 有用 6蚊港紙

但點都好 用皂沖涼係舒服過普通沐浴露
乾爽晒 但你太乾就要小心 會有反效果
跟住我睇台灣網民講 買左隻台灣出既果酸沐浴露
40蚊港紙唔洗 成1000ml有排用
已經Keep住無瘡啦

之前我都有試過去做laser 同背針清
但原來我背清唔到 無乜黑頭粉刺
Laser係好有用 啲瘡清得好快 印都有淡啲 而且收到毛孔
但真係好貴 成千蚊次 樓主睇你衡量啦

有冇tw 隻淋浴露details

岩 ，先由體內調整

外部的始終治標唔治本

飲多少少水

做下運動出汗

唔係著咁厚衫 清爽下

但唔好心急 要比時間自己

我用皂沖涼，凍水涼
沖完搽body lotion
等五分鐘後水氣散曬先好著衫
呢五分鐘我通常用嚟洗面護膚剪指甲 etc

冬天用熱水沖嘅時候唔會沖咁耐
因為熱水會傷皮膚
沖完都一定要搽lotion

我都有諗過去做laser但真係好貴

我無論冬天夏天都鍾意用好熱嘅熱水沖涼 無諗過咁樣原來會傷皮膚

好詳細

我心口有好多印上個月去泰國有一日著左大半日泳衣係水上樂園玩
驚曬到啲印加深就已經搽晒防曬
即日曬左個好強勁泳衣印
5日之後返到香港我心口係咁甩皮但又唔係曬傷
甩左幾日發覺啲印竟然無晒
但始終都係唔建議有暗瘡嘅人去曬太陽

thanks 巴打
想問laser 你係做邊種同邊間？ 一千一次我覺得接受到

會唔會係好小摔背脊？我以前直頭梘液hi兩野當沖左背脊 但發現原來背脊勁多倉

我覺得係平時啲汗漬冇沖走所以搞到有倉
依家用梘液摔多啲背脊 冇咁誇張

你諗下平時如果用熱水洗手，隻手都會紅曬
背脊皮膚本來就唔厚，再加上生暗瘡嘅皮膚就更加脆弱，容易受傷發炎

仲有就係沖涼毛巾一定要每個禮拜洗一次

沖涼毛巾我日日洗 有潔癖

要睇專科 藥膏非治本

我半年前開始用無添加既番梘沖涼已經好快有好轉！

我之前都係求其捽 而家正視呢個問題所以開始好認真捽 希望會好啲

做運動出汗

以我所知dream beauty pro好似做緊promo 560蚊一次 新客戶仲有8折 但唔知個promo做完未

我見個個都講用手工番梘 好似好work咁 我聽日放假去睇下

叫白雪 蘋果綠色既
香港應該無得賣 我都係特登去台灣買

買左12蚊店刷背脊既刷+ 滴露出既沖涼梘

用左一星期，希望有效

我真係好少出汗嘅體質 尤其以前真係幾熱幾曬都好 就算做運動都好都唔出汗 係呢半年開始好少少 叫做有啲汗出下 唔知冇汗出同啲瘡有冇關係

咁結果呢？ 你有無睇過個中醫 睇完有無用？

無跟佢睇過暗瘡 但以前有重病睇過佢

睇ig google fb都有好多間你可以慢慢睇

好 唔該曬

沖刷得唔夠
搵人同你刷下背會好好多

thanks 巴打
想問laser 你係做邊種同邊間？ 一千一次我覺得接受到 [/quote]
Laser 就廢事講鋪頭名啦
但一定要識分用咩機
1064先有效既
同埋要長期keep住做
做laser唔好有果酸 同埋做完最好唔好曬

我而家係就 你背脊 大大粒既濃瘡 而建議你食
上面條友掉低一句 調理身體睇中醫 我覺得好晒氣囉
都唔係幫你專治個個問題

我有睇到其他人都話食a酸好快好 我都有考慮緊如果用手工番梘都唔得就食a酸 我係唔同意你話根治問題係只可以靠西醫啫

過來人，個陣背脊全部都係紅紅腫腫既瘡同有膿既瘡
唔洗幫襯美容院，唔洗睇醫生
去sasa買對$10幾蚊既美容手套，之後買舊手工皂
每日戴住對手套濕水捽舊皂起泡
然後刷全身
我就係咁維持半年幾，背脊得返2-3粒瘡
因為背脊啲角質好撚厚，你平時係去唔到（除非叫你屋企人每晚幫你）

買個啲絲瓜刷都唔方便，因為實有位置漏左刷

[認真]我手臂同背脊都有，每年夏天去曬太陽，曬到少少古銅色，之後乜柒都消晒

花王飛逸UNY（樂富）有得賣，賣$30。
後來我嫌太乾，就轉咗用Dr Ivan 推介嘅古寶，
阿信屋有賣，都係$3x-40左右。
至於番梘，我推介朋友用明色果隻，佢地都話效果不錯。
以上啲產品唔係貴，樓主可以試下

游水幫到你

好想吱到爆曬d膿

試下search DR. EUM
係皂黎既，希望幫到你

用sana嗰隻背脊噴霧

哩隻幾好真心 之前keep住用冇點再生過

去印嘅話可以試吓杏仁酸

你句嘢好似 唔洗上淘寶 唔洗去深水埗

我買咗innisfree去印膏

留明
背脊好多酒米同瘡

打到但好撚痛

勤洗床單

有識人2日洗一次但我有啲懶 1星期洗一次 算唔算正常

認真
我哂撚左好多錢係美容院同買野搽
天氣一熱 一出汗就係咁生
有時最普通既方法已經解決到

同樓主一樣
試過唔同產品，
For back皂&明色美顏皂: 有少少用，只適合唔嚴重既人，用完有啲乾
For back噴霧:冇用，用晒成支都冇好過
小林製藥噴霧: 用左一星期，有好轉
平凡媽媽既手造皂: 買左最強效嗰隻，有好轉
日本BCL去角質淋浴露(黃色樽蘋果味): 有好轉，用完冇用皂咁乾，好似含果酸
另外買左日本BLC body clear mousse同 Eaude Medica護理液，但未開嚟用
之前有絲打建議唔好太夜沖涼同埋唔好咁快著衫，我有跟，keep左一星期咁做真係有好轉，冇生得咁勁
次次都係去旅行先敢著下背心 好羨慕人地天生個背脊咁白滑

我都想知
唔敢著大露背

用過依隻洗頭水
幾清爽

訓覺都戴bra？
唔撚係嘛

我本身都係諗住買小林製藥噴霧 但咁啱萬寧無曬貨所以買咗曼秀雷敦 因為我見之前啲post兩隻都有人介紹過

冬天一早起身換衫好痛苦

周圍都賣晒，我想買左好耐都係早排先係logon搵到最後一支

原來咁搶手

想買呢類既日本野建議去星光行新開嗰間cosmo，我上面提過既佢大部分都有賣，我支淋浴露就係係嗰度買，但小林既噴霧都係斷貨

去LUSH買翻舊Soap嚟用下 佢有一隻係專for身體有暗瘡嘅人

thanks! 知用咩機就ok 了

想知點樣去印? 見到人地好白滑好想可以著OFF SHOULDER

我大部份好返晒 但留撚左勁多油脂粒係度